%------------------------
% Resume - Maciej Łukasiewicz
%------------------------

\documentclass[a4paper,20pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.530in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.375in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.45in}
\addtolength{\textheight}{1in}

\urlstyle{rm}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-10pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-6pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeItemWithoutTitle}[1]{
  \item\small{
    {\vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{#3} & \textit{#4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}


\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{-3pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-----------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%

\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{{\LARGE Maciej Łukasiewicz}} & Email: \href{mailto:maciek.lukasiewicz61@gmail.com}{maciek.lukasiewicz61@gmail.com}\\
  \href{https://lukasiewicz.cc}{Portfolio: lukasiewicz.cc} & Telefon:~~~+48-XXX-XXX-XXX \\
  \href{https://github.com/citrustiara}{Github: ~~github.com/citrustiara} & \href{https://www.linkedin.com/in/maciej-łukasiewicz-85a264372}{LinkedIn: Maciej Łukasiewicz} \\
\end{tabular*}

%-----------EDUCATION-----------------
\section{~~Wykształcenie}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Politechnika Gdańska}{Gdańsk, Polska}
      {Informatyka -- studia inżynierskie}{Październik 2023 -- obecnie}
      {\scriptsize \textit{ \footnotesize{\newline{}\textbf{Przedmioty:} Programowanie obiektowe, Algorytmy i struktury danych, Bazy danych, Systemy operacyjne, Inżynieria oprogramowania}}}
    \resumeSubheading{III Liceum Ogólnokształcące im. Marynarki Wojennej w Gdyni}{Gdynia, Polska}{Profil - matematyka/informatyka dwujęzyczna}{2019 - 2023}
    \resumeSubHeadingListEnd

\vspace{-5pt}
\section{Umiejętności}
	\resumeSubHeadingListStart
	\resumeSubItem{Języki programowania}{~~~~~Java, C++, Python, JavaScript, C, SQL, HTML/CSS}
	\resumeSubItem{Frameworki i biblioteki}{~~~~Spring Framework, Angular, Node.js, ESP-IDF, Arduino}
	\resumeSubItem{Narzędzia}{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~Git, Maven, Docker, Visual Studio, VS Code, Bash, Terminal, LaTeX}
	\resumeSubItem{Platformy}{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~Windows, Linux, ESP32, Raspberry Pi}
	\resumeSubItem{Języki}{~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~Polski (ojczysty), Angielski (C2)}

\resumeSubHeadingListEnd
\vspace{-5pt}
\section{Doświadczenie}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading{DataAnnotation}{Zdalnie}
    {Ewaluacja odpowiedzi AI / Kodowanie}{2024 -- obecnie}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Ocena modeli AI}
          {Ewaluacja i poprawa jakości odpowiedzi generowanych przez modele sztucznej inteligencji.}
    \resumeItemListEnd
\vspace{0pt}
    \resumeSubheading{WorldChem Sp. z o.o.}{Gdańsk, Polska}
    {Tworzenie strony internetowej}{2025}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Strona firmowa}
          {Zaprojektowanie i wdrożenie nowoczesnej, responsywnej strony internetowej dla dostawcy surowców chemicznych.}
        \resumeItem{Technologie}
          {HTML, CSS, JavaScript -- dynamiczne wyszukiwanie produktów, RWD.}
    \resumeItemListEnd
\vspace{-2pt}
    \resumeSubheading{Fotografia}{Trójmiasto}
    {Fotograf freelance}{2020 -- obecnie}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Eventy sportowe}
          {Obsługa fotograficzna imprez sportowych, studniówek, połowinek i imprez rodzinnych.}
        \resumeItem{Sesje prywatne}
          {Prywatne sesje fotograficzne -- portrety, zwierzęta.}
    \resumeItemListEnd
\vspace{-2pt}
    \resumeSubheading{Korepetycje}{Trójmiasto / Zdalnie}
    {Korepetytor matematyki i informatyki}{2021 -- obecnie}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Zakres}
          {Korepetycje z matematyki i informatyki na poziomie licealnym. Przygotowanie do matury z matematyki na poziomie IB HL.}
    \resumeItemListEnd
\vspace{-2pt}
    \resumeSubheading{Budowa i serwis komputerów}{Trójmiasto}
    {Działalność własna}{2019 -- 2022}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Komputery na zamówienie}
          {Dobór komponentów oraz składanie komputerów stacjonarnych na zamówienie.}
        \resumeItem{Kopanie kryptowalut}
          {Konfiguracja i utrzymanie farmy kryptowalutowej -- 6 komputerów / 21 kart graficznych.}
    \resumeItemListEnd

\resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJECTS-----------------
\vspace{-5pt}
\section{Projekty}
\resumeSubHeadingListStart
\resumeSubItem{Force Plate PRO (Python, ESP32, Biomechanika)}{Platforma siłowa do analizy skoków pionowych. Strumieniowanie danych z czujników tensometrycznych przy 1280Hz do aplikacji desktopowej w Pythonie. Obliczanie wysokości skoku, mocy szczytowej i prędkości. Tech: Python, ESP32, ESP-IDF, czujniki HX711 (2025)}
\vspace{2pt}
\resumeSubItem{Backgammon (C++, OOP)}{Gra planszowa Backgammon napisana w C++ z architekturą obiektową i hierarchią graczy (gracz ludzki, AI). Tech: C++, Visual Studio (2025)}
\vspace{2pt}
\resumeSubItem{Multi Connect Four (JavaScript, AI)}{Wariant gry Connect 4 na 4 planszach jednocześnie przeciwko przeciwnikowi AI wykorzystującemu algorytm Alpha-Beta Pruning. Tech: JavaScript, HTML, CSS (2025)}
\vspace{2pt}
\resumeSubItem{FileFinder (C, Windows)}{Szybka wyszukiwarka plików dla systemu Windows wykorzystująca dziennik NTFS USN Journal do natychmiastowego indeksowania i wyszukiwania plików bez korzystania z Windows Search. Tech: C, WinAPI (2024)}
\vspace{2pt}
\resumeSubItem{RunCode -- Sklep internetowy (PHP, Praca zespołowa)}{Aplikacja webowa e-commerce poświęcona produktom do biegania, zbudowana w zespole. Tech: PHP, MySQL, HTML, CSS (2025)}
\vspace{2pt}
\resumeSubItem{URL Notepad (JavaScript)}{Minimalistyczny notatnik zapisujący tekst bezpośrednio w adresie URL -- bez serwera, bez bazy danych. Tech: JavaScript, HTML (2024)}
\vspace{2pt}
\resumeSubItem{Infix to Postfix (C++)}{Kalkulator konwertujący wyrażenia matematyczne z notacji infiksowej na Odwrotną Notację Polską (ONP/RPN) z wyświetlaniem krok po kroku. Tech: C++ (2024)}
\resumeSubHeadingListEnd

\vspace{-5pt}
\section{Dodatkowe informacje}
\begin{description}[font=$\bullet$]
\item {Zainteresowania: programowanie, elektronika, sport}
\end{description}

\end{document}